
### Тема: История
1. **Промт:** "Расскажи про войну."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о какой войне идет речь.  
   C) Промт содержит исторические неточности.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Какие были причины Второй мировой войны?"  

2. **Промт:** "Опиши жизнь Наполеона."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой период жизни описать.  
   C) Промт содержит грамматические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Какие были последствия холодной войны?"  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит исторические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Расскажи про древний мир."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о каком регионе или периоде идет речь.  
   C) Промт содержит грамматические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы были основные достижения древнегреческой цивилизации?"  

5. **Промт:** "Опиши причины революции 1917 года."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит исторические неточности.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Математика
1. **Промт:** "Реши уравнение."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какое уравнение решать.  
   C) Промт содержит математические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Реши уравнение 2x + 5 = 11."  

2. **Промт:** "Объясни теорему Пифагора."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит математические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Посчитай площадь фигуры."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о какой фигуре идет речь.  
   C) Промт содержит математические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Посчитай площадь круга с радиусом 5 см."  

4. **Промт:** "Объясни, что такое производная."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит грамматические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** C) Промт содержит грамматические ошибки.  
   **Улучшенный промт:** "Объясни, что такое производная функции."  

5. **Промт:** "Реши систему уравнений."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какая система уравнений.  
   C) Промт содержит математические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Реши систему уравнений: 2x + y = 5, x - y = 1."  

---

### Тема: Физика
1. **Промт:** "Объясни законы Ньютона."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой закон объяснять.  
   C) Промт содержит физические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

2. **Промт:** "Расскажи про гравитацию."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект гравитации объяснять.  
   C) Промт содержит физические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Объясни, как работает закон всемирного тяготения."  

3. **Промт:** "Опиши, что такое электричество."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит физические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Объясни, как работает ядерный реактор."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит физические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про свет."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект света объяснять.  
   C) Промт содержит физические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Объясни, как работает преломление света."  

---



### Тема: Литература
1. **Промт:** "Расскажи про роман."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о каком романе идет речь.  
   C) Промт содержит литературные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные темы романа 'Война и мир' Толстого?"  

2. **Промт:** "Опиши главного героя 'Преступления и наказания'."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит грамматические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про поэзию."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о каком поэте или эпохе идет речь.  
   C) Промт содержит литературные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные черты поэзии Серебряного века?"  

4. **Промт:** "Объясни, что такое метафора."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит грамматические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Опиши сюжет 'Гамлета'."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит литературные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Программирование
1. **Промт:** "Напиши код."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой код писать.  
   C) Промт содержит синтаксические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Напиши код на Python для нахождения суммы чисел в списке."  

2. **Промт:** "Объясни, что такое цикл for."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит грамматические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про ООП."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект ООП объяснять.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Объясни основные принципы объектно-ориентированного программирования."  

4. **Промт:** "Напиши функцию для сортировки."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, на каком языке и для каких данных.  
   C) Промт содержит синтаксические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Напиши функцию на Python для сортировки списка чисел."  

5. **Промт:** "Объясни, что такое API."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Искусственный интеллект
1. **Промт:** "Расскажи про ИИ."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект ИИ объяснять.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Объясни, как работает нейронная сеть."  

2. **Промт:** "Опиши, что такое машинное обучение."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Объясни, как работает GPT."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Расскажи про этику ИИ."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Объясни, что такое компьютерное зрение."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---



### Тема: Биология
1. **Промт:** "Расскажи про клетку."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о каком аспекте клетки идет речь.  
   C) Промт содержит биологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы функции митохондрий в клетке?"  

2. **Промт:** "Объясни, что такое ДНК."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит биологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про фотосинтез."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит биологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, как работает иммунная система."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит биологические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про эволюцию."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект эволюции объяснять.  
   C) Промт содержит биологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные принципы теории естественного отбора Дарвина?"  

---

### Тема: Химия
1. **Промт:** "Объясни, что такое химическая реакция."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит химические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

2. **Промт:** "Расскажи про таблицу Менделеева."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект таблицы объяснять.  
   C) Промт содержит химические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные группы элементов в таблице Менделеева?"  

3. **Промт:** "Опиши, что такое кислоты и основания."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит химические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Объясни, как работает катализатор."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит химические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про органическую химию."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект органической химии объяснять.  
   C) Промт содержит химические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные классы органических соединений?"  

---

### Тема: География
1. **Промт:** "Расскажи про горы."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о каких горах идет речь.  
   C) Промт содержит географические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные характеристики Гималаев?"  

2. **Промт:** "Опиши климат Африки."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит географические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про океаны."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о каком океане идет речь.  
   C) Промт содержит географические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные характеристики Тихого океана?"  

4. **Промт:** "Объясни, что такое тектонические плиты."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит географические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про пустыни."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, о какой пустыне идет речь.  
   C) Промт содержит географические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные характеристики Сахары?"  

---

### Тема: Экономика
1. **Промт:** "Расскажи про спрос и предложение."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экономические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

2. **Промт:** "Объясни, что такое ВВП."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экономические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про инфляцию."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экономические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, как работает рынок."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экономические ошибки.  
   D) Промт слишком сложный.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про глобализацию."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экономические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---





### Тема: Философия
1. **Промт:** "Расскажи про философию Аристотеля."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект философии Аристотеля объяснять.  
   C) Промт содержит философские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

2. **Промт:** "Объясни, что такое этика."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит философские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про экзистенциализм."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект экзистенциализма объяснять.  
   C) Промт содержит философские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные идеи экзистенциализма Сартра?"  

4. **Промт:** "Опиши, что такое диалектика."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит философские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про философию Платона."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит философские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Психология
1. **Промт:** "Расскажи про теорию Маслоу."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит психологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

2. **Промт:** "Объясни, что такое когнитивная психология."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит психологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про стадии развития по Эриксону."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит психологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, что такое бихевиоризм."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит психологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про эмоции."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект эмоций объяснять.  
   C) Промт содержит психологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные теории происхождения эмоций?"  

---

### Тема: Спорт
1. **Промт:** "Расскажи про футбол."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект футбола объяснять.  
   C) Промт содержит спортивные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные правила футбола?"  

2. **Промт:** "Объясни, что такое олимпийские игры."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит спортивные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про баскетбол."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит спортивные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, как работает тренировочный процесс."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит спортивные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про теннис."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит спортивные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Музыка
1. **Промт:** "Расскажи про классическую музыку."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект классической музыки объяснять.  
   C) Промт содержит музыкальные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные характеристики музыки эпохи барокко?"  

2. **Промт:** "Объясни, что такое аккорд."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит музыкальные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про джаз."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит музыкальные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, как работает музыкальная нотация."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит музыкальные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про рок-музыку."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит музыкальные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Кино
1. **Промт:** "Расскажи про Голливуд."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект Голливуда объяснять.  
   C) Промт содержит ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные этапы развития Голливуда?"  

2. **Промт:** "Объясни, что такое монтаж в кино."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про фильмы Кубрика."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, что такое жанр в кино."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про независимое кино."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---



### Тема: Технологии
1. **Промт:** "Расскажи про блокчейн."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект блокчейна объяснять.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Как работает технология блокчейн в криптовалютах?"  

2. **Промт:** "Объясни, что такое искусственный интеллект."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про интернет вещей."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, как работает 5G."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про кибербезопасность."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит технические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Политика
1. **Промт:** "Расскажи про демократию."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий. Нужно уточнить, какой аспект демократии объяснять.  
   C) Промт содержит политические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** B) Промт слишком общий.  
   **Улучшенный промт:** "Каковы основные принципы демократического государства?"  

2. **Промт:** "Объясни, что такое разделение властей."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит политические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про политические партии."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит политические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, как работает избирательная система."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит политические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про международные отношения."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит политические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Экология
1. **Промт:** "Расскажи про изменение климата."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

2. **Промт:** "Объясни, что такое устойчивое развитие."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про загрязнение океанов."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, как работает переработка отходов."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про биоразнообразие."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит экологические ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Медицина
1. **Промт:** "Расскажи про вакцинацию."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит медицинские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

2. **Промт:** "Объясни, что такое иммунитет."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит медицинские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про сердечно-сосудистые заболевания."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит медицинские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, как работает антибиотик."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит медицинские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про генетические заболевания."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит медицинские ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

### Тема: Культура
1. **Промт:** "Расскажи про традиции Японии."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит культурные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

2. **Промт:** "Объясни, что такое культурное наследие."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит культурные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

3. **Промт:** "Расскажи про праздники в России."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит культурные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

4. **Промт:** "Опиши, что такое фольклор."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит культурные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

5. **Промт:** "Расскажи про современную культуру."  
   **Варианты ответа:**  
   A) Промт составлен правильно.  
   B) Промт слишком общий.  
   C) Промт содержит культурные ошибки.  
   D) Промт слишком узкий.  
   **Правильный ответ:** A) Промт составлен правильно.  

---

